\input{/home/alexander_schoch/.templates/preamble.tex}

\newcommand{\datum}{\today}

\newcommand{\image}[4]{ % 4 parameters: 1: file, 2: size (in %), 3: caption, 4: label
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width = #2\textwidth]{#1}
		\caption{#3}
		\label{#4}
	\end{figure}
}

\newcommand{\horline}{\noindent\rule{\textwidth}{1pt}}

\titel{Lebenslauf}
\autor{Alexander Schoch}
\date{Version: \today}



\begin{document}
	\maketitle

	\section*{Persönliche Daten}
	\begin{tabular}{rl}
		\textbf{Name} & Alexander Luca Schoch \\
		\textbf{Geburtsdatum} & 09.05.1999 \\
		\textbf{Wohnort} & Oberschongauerstrasse 21, 6288 Schongau \\
		\textbf{Nationalität} & Schweiz \\
		\textbf{Muttersprache} & Deutsch \\
		\textbf{E-Mail} & schochal@student.ethz.ch / alexander.schoch@bluewin.ch \\
		\textbf{Telephon} & 079/192'18'32 \\
	\end{tabular}

	\section*{Schulen \& Ausbildung}
	\begin{tabular}{rl}
		\textbf{2005-2010} & Primarschule Schongau, 6288 Schongau \\[0.1cm] \hline \\[-0.2cm]
		\textbf{2010-2017} & Kantonsschule Baldegg, 6283 Baldegg \\ \cline{2-2}
		& \begin{tabular}{rl}
			\textbf{Schwerpunktfach} & Biologie \& Chemie \\
			\textbf{Ergänzungsfach} & Informatik \\
			\textbf{Wahlpflichtfach} & Musik \\
		\end{tabular}\\[0.1cm] \hline \\[-0.2cm]
		\textbf{2017-heute} & ETH Zürich, 8092 Zürich \\ \cline{2-2}
		& \begin{tabular}{rl}
			\textbf{Departement} & \textbf{D}-CHAB \\
			%\textbf{Studiengang} & Chemie BSc (Chemie-Ingenieurwissenschaften ab Februar 2018) \\
			\textbf{Studiengang} & Chemie BSc \\
			\textbf{Semester} & 1. Semester 
		\end{tabular}
	\end{tabular}

	\section*{Arbeitserfahrung}
	\begin{tabular}{rl}
		\textbf{Seerose Resort \& SPA} & Abwasch, Saalstellen, Weinkeller \\
		\textbf{Camping Le Rocheray} & Kiosk, Campingbedienung \\
		\textbf{Seebad Baldegg} & Abwasch
	\end{tabular}

	\section*{Codeerfahrung}
		\subsection*{Ich beherrsche folgende Sprachen:}
			\begin{tabular}{rl}
				\textbf{Textsatz und -formatierung} & \TeX\ / \LaTeX\ / Lua\LaTeX\ (inkl. div. Packages) \\
				\textbf{Webdesign} & HTML, CSS, php, Javascript, jQuery, SQL\\
				\textbf{Statistik \& Diagramme} & R / ggplot2 \\
				\textbf{Scriptsprachen} & Processing (Java-based)\\
				\textbf{Programmiersprachen} & C++ \\
				\textbf{Konsolen} & UNIX (Linux-Shell), C-Shell (und ähnliche, wie sh, bash, etc.) \\
				\textbf{Scriptsprachimplementierungen} & C\# (Unity3d-impl.) \\
			\end{tabular}
		
		\subsection*{Ich kann mit folgenden Sprachen arbeiten:}
			\begin{tabular}{rl}
				\textbf{Script- \& Programmiersprachen} & Python, Java \\
				\textbf{Konsolen} & Command (Windows) \\
			\end{tabular} \absatz
		
		
		\paragraph{Bemerkung} Ich war zu einem Besuchstag des Ergänzungsfaches Informatik der KSSeetal bei der \textsc{Moelbert AG} zu Besuch und habe dort schon einmal (etwa 2h) in der Sprache \quotes{Delphi}, mit welcher Sie wahrscheinlich noch immer arbeiten, geschrieben. Insofern weiss ich, worauf ich mich etwa einlasse, und hoffe, beurteilen zu können, dass ich diese Sprache in kurzer Zeit lernen kann. 
\end{document}
